[{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "263cb7bf66620dd35e2ee962c70d7d66c8e72efa", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 100.0, "periode": "2017-08", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 4.49403292181, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 27.7058333333, "gare": 0.0561797752809, "nombre_trains_en_retard_30min": 25.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 146.757201646, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 14.6638888889, "nombre_trains_en_retard_60min": 8.0, "materiel_roulant": 0.348314606742, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 737.0, "trafic": 0.191011235955, "maintenance": 0.179775280899, "retard_a_cause_gestion_gare": 19.1011235955, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 17.977528089899998, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 7.86516853933, "mois": 8.0, "externes": 0.14606741572999998, "nombre_de_trains_annules": 8.0, "annee": "2017", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 14.606741573, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 78.0, "voyageurs": 0.0786516853933, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 70.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 34.8314606742, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 34.4147619048, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 1.6934156378599998, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 5.61797752809}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:18:04.343+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "3333f47ff7d80239e84db92bb4ab84a90b3d5223", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 34.0, "periode": "2015-05", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 2.45125786164, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 43.6764705882, "gare": 0.0, "nombre_trains_en_retard_30min": 17.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 211.077044025, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 18.1, "nombre_trains_en_retard_60min": 4.0, "materiel_roulant": 0.258064516129, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 637.0, "trafic": 0.0, "maintenance": 0.290322580645, "retard_a_cause_gestion_gare": 0.0, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 29.0322580645, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 9.67741935484, "mois": 5.0, "externes": 0.354838709677, "nombre_de_trains_annules": 1.0, "annee": "2015", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 35.4838709677, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 10.0, "voyageurs": 0.0967741935484, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 34.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 25.8064516129, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 43.6764706, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 0.413522012579, "commentaire_facultatif_retards_a_l_arrivee": "Cette ligne a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par : un bruit en toiture entrainant un arr\u00eat \u00e0 St L\u00e9ger d'un TGV le 05/05 (retarde 4 TGV de 121 minutes), heurt d'un animal sur la LGV le 12/05 (30 TGV soit 1799 minutes), une d\u00e9faillance mat\u00e9rielle vers Massy le 18/05 (9 TGV soit 239 minutes), la fuite d'huile sur un transformateur d'un TGV vers Port de Piles le 27/05 ( 10 TGV soit 934 minutes), une disjonction sur la LGV le 25/05 (6 TGV soit 87 minutes) et un incident cat\u00e9naire \u00e0 Montmoreau le 29/05 (3 TGV , 119 minutes).", "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 0.0}, "record_timestamp": "2018-06-14T14:40:15.977+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "59d2823e197ffb58361dad56560aaaeef198e0ea", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 58.0, "periode": "2015-01", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 4.70521172638, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 37.6551724138, "gare": 0.104166666667, "nombre_trains_en_retard_30min": 23.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 208.685667752, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 17.6842105263, "nombre_trains_en_retard_60min": 10.0, "materiel_roulant": 0.104166666667, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 615.0, "trafic": 0.145833333333, "maintenance": 0.33333333333299997, "retard_a_cause_gestion_gare": 14.5833333333, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 33.333333333300004, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 4.16666666667, "mois": 1.0, "externes": 0.27083333333299997, "nombre_de_trains_annules": 1.0, "annee": "2015", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 27.083333333300004, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 19.0, "voyageurs": 0.0416666666667, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 58.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 10.4166666667, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 37.6551724138, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 0.693811074919, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 10.4166666667}, "record_timestamp": "2018-06-14T16:54:59.803+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "fbe86061fe76757e7e739291259f62245ad601d8", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 44.0, "periode": "2015-02", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 4.30729166667, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 30.7727272727, "gare": 0.052631578947400004, "nombre_trains_en_retard_30min": 11.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 210.177083333, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 19.7727272727, "nombre_trains_en_retard_60min": 3.0, "materiel_roulant": 0.0789473684211, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 577.0, "trafic": 0.105263157895, "maintenance": 0.473684210526, "retard_a_cause_gestion_gare": 10.5263157895, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 47.3684210526, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 0.0, "mois": 2.0, "externes": 0.289473684211, "nombre_de_trains_annules": 1.0, "annee": "2015", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 28.947368421100002, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 22.0, "voyageurs": 0.0, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 44.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 7.8947368421099995, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 30.7727273, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 0.949652777778, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 5.26315789474}, "record_timestamp": "2018-04-30T13:59:45.732+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "0a73a0c75ff33b6d4ab64fcb42d6357d1ea66358", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 111.0, "periode": "2016-06", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 10.2495126706, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 30.5765765766, "gare": 0.0630630630631, "nombre_trains_en_retard_30min": 35.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 209.196881092, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 18.9215686275, "nombre_trains_en_retard_60min": 9.0, "materiel_roulant": 0.027027027026999998, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 513.0, "trafic": 0.09009009009010001, "maintenance": 0.540540540541, "retard_a_cause_gestion_gare": 9.009009009009999, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 54.0540540541, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 7.20720720721, "mois": 6.0, "externes": 0.207207207207, "nombre_de_trains_annules": 94.0, "annee": "2016", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 20.7207207207, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 51.0, "voyageurs": 0.07207207207210001, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 111.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 2.7027027027, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 30.5765766, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 2.14035087719, "commentaire_facultatif_retards_a_l_arrivee": "Le conflit social national du 1er au 16 juin\nLe 6 : Une chaise mise dans la voie \u00e0 Massy (25 TGV ; 701mn)\nLe 9 : Une avarie cat\u00e9naire sur la ligne grande vitesse \u00e0 St Leger (64 TGV ; 2429mn)\nLe 20 : Une absence de tension sur la ligne grande vitesse (38 TGV ; 552mn)\nLe 23 : Un d\u00e9rangement d\u2019aiguillage en gare de Paris Montparnasse (54 TGV ; 1907mn)\nLe 10 : un d\u00e9rangement d\u2019installation suite \u00e0 malveillance au nord de Poitiers (13 TGV ; 267mn)\nLe 17 : Une rupture cat\u00e9naire vers Coutras (15 TGV ; 434mn)\nLe 22 : Une limitation de vitesse li\u00e9e aux fortes chaleurs \u00e0 Poitiers (15 TGV ; 212mn)\nTout le mois : une r\u00e9duction de vitesse inopin\u00e9e et non prise en compte dans les marches des trains \u00e0 Ruffec (266 TGV ; 1716mn)", "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 6.30630630631}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:09:14.652+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "0bf3b1ff7319c43934b149a8e9069dac7512e1cc", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 198.0, "periode": "2016-12", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 12.0503135552, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 31.1888047138, "gare": 0.0328947368421, "nombre_trains_en_retard_30min": 40.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 206.15918958, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 26.499702381, "nombre_trains_en_retard_60min": 22.0, "materiel_roulant": 0.059210526315800004, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 697.0, "trafic": 0.15131578947399998, "maintenance": 0.572368421053, "retard_a_cause_gestion_gare": 15.131578947400001, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 57.2368421053, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 0.0, "mois": 12.0, "externes": 0.184210526316, "nombre_de_trains_annules": 6.0, "annee": "2016", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 18.4210526316, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 56.0, "voyageurs": 0.0, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 124.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 5.921052631579999, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 42.713172043, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 2.12655571635, "commentaire_facultatif_retards_a_l_arrivee": "Ce mois-ci, cette liaison a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par:\ntout le mois: Remplacement d'appareils de voie au niveau de St Leger sur la ligne grande vitesse.\nLe 1er D\u00e9cembre : pr\u00e9sence de personnes dans les voies vers Massy (14 TGV ; 504\u2019)\nLe 3 : Incident cat\u00e9naire li\u00e9 au givre \u00e0 Bordeaux (10 TGV ; 709\u2019)\nLe 12 : D\u00e9tresse du TGV 8984 sur la ligne grande vitesse \u00e0 Rouvray (30 TGV ; 1114\u2019)\nLe 22 : D\u00e9rangement d\u2019installation \u00e0 Monts (19 TGV, 654\u2019)\nLe 23 : Heurt d\u2019un chevreuil vers Coutras (10 TGV ; 409\u2019)\nLe 27 : Heurt d\u2019un sanglier sur la ligne grande vitesse \u00e0 St Arnoult (52 TGV ; 3872\u2019)\nLe 27 : D\u00e9couverte d\u2019un Corps pr\u00e8s de Ch\u00e2tellerault (37 TGV ; 3183\u2019)", "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 3.28947368421}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:14:11.612+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "86eddfe9be158781dcc5860a02e35ec30d2c1d3d", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 99.0, "periode": "2019-07", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 4.9561990562, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 39.4794612795, "gare": 0.0204081632653, "nombre_trains_en_retard_30min": 37.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 151.87001287, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 4.69571832979, "nombre_trains_en_retard_60min": 15.0, "materiel_roulant": 0.30612244898, "nombre_de_circulations_prevues": 777.0, "trafic": 0.214285714286, "maintenance": 0.275510204082, "retard_a_cause_gestion_gare": 21.428571428599998, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 48.1386666667, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 0.0, "mois": 7.0, "externes": 0.183673469388, "nombre_de_trains_annules": 0.0, "annee": "2019", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 18.3673469388, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 471.0, "voyageurs": 0.0, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 75.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 30.612244898, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 27.5510204082, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 2.63667953668, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 2.04081632653}, "record_timestamp": "2019-09-03T15:34:18.300+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "343f82390c9188a3bac5916a7ce815e28997da73", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 72.0, "periode": "2018-12", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 2.28276089828, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 28.7516203704, "gare": 0.0, "nombre_trains_en_retard_30min": 20.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 145.527080581, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 12.9807560137, "nombre_trains_en_retard_60min": 5.0, "materiel_roulant": 0.25, "nombre_de_circulations_prevues": 764.0, "trafic": 0.263888888889, "maintenance": 0.222222222222, "retard_a_cause_gestion_gare": 26.3888888889, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 2.28276089828, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 2.77777777778, "mois": 12.0, "externes": 0.236111111111, "nombre_de_trains_annules": 7.0, "annee": "2018", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 23.6111111111, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 97.0, "voyageurs": 0.0277777777778, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 55.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 25.0, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 22.2222222222, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 1.34423161603, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 0.0}, "record_timestamp": "2019-02-27T17:58:30.592+01:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "64ed0f5d8d6bf198e9fdc1964474ca2e1e8d94b8", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 27.0, "periode": "2015-03", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 2.04031007752, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 32.7407407407, "gare": 0.12, "nombre_trains_en_retard_30min": 9.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 207.714728682, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 21.375, "nombre_trains_en_retard_60min": 2.0, "materiel_roulant": 0.08, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 645.0, "trafic": 0.12, "maintenance": 0.24, "retard_a_cause_gestion_gare": 12.0, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 24.0, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 8.0, "mois": 3.0, "externes": 0.36, "nombre_de_trains_annules": 0.0, "annee": "2015", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 36.0, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 8.0, "voyageurs": 0.08, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 27.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 8.0, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 32.7407407, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 0.337984496124, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 12.0}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:00:20.284+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "223de85e260bf5546563ea685a249e6eb10356ee", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 56.0, "periode": "2015-11", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 5.08943089431, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 33.2142857143, "gare": 0.0, "nombre_trains_en_retard_30min": 24.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 207.557723577, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 12.1739130435, "nombre_trains_en_retard_60min": 2.0, "materiel_roulant": 0.0909090909091, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 617.0, "trafic": 0.272727272727, "maintenance": 0.29090909090899997, "retard_a_cause_gestion_gare": 27.2727272727, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 29.090909090900002, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 1.8181818181799998, "mois": 11.0, "externes": 0.327272727273, "nombre_de_trains_annules": 2.0, "annee": "2015", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 32.7272727273, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 23.0, "voyageurs": 0.0181818181818, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 56.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 9.09090909091, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 33.2142857, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 0.569105691057, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 0.0}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:05:12.704+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "e1a76fc0810b67c40ffbbb25f39a5a20f480c48d", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 143.0, "periode": "2017-12", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 5.74225011008, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 26.613986014, "gare": 0.037735849056600004, "nombre_trains_en_retard_30min": 47.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 144.677675033, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 16.8707627119, "nombre_trains_en_retard_60min": 10.0, "materiel_roulant": 0.42452830188699997, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 782.0, "trafic": 0.169811320755, "maintenance": 0.179245283019, "retard_a_cause_gestion_gare": 16.9811320755, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 17.9245283019, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 1.88679245283, "mois": 12.0, "externes": 0.169811320755, "nombre_de_trains_annules": 25.0, "annee": "2017", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 16.9811320755, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 118.0, "voyageurs": 0.018867924528300002, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 95.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 42.452830188700005, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 5.70457130359, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 2.8273227653, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 3.77358490566}, "record_timestamp": "2018-05-19T23:22:07.813+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "3c20a77788205dd66c643804082799ae4595a8b3", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 71.0, "periode": "2016-05", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 10.7773359841, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 48.7605633803, "gare": 0.0704225352113, "nombre_trains_en_retard_30min": 30.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 210.196819085, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 27.4482758621, "nombre_trains_en_retard_60min": 14.0, "materiel_roulant": 0.0704225352113, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 503.0, "trafic": 0.12676056338, "maintenance": 0.535211267606, "retard_a_cause_gestion_gare": 12.676056338, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 53.521126760600005, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 5.6338028169, "mois": 5.0, "externes": 0.14084507042299999, "nombre_de_trains_annules": 1.0, "annee": "2016", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 14.084507042300002, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 29.0, "voyageurs": 0.056338028169, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 71.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 7.04225352113, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 48.7605634, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 1.7594433399599998, "commentaire_facultatif_retards_a_l_arrivee": "Cette liaison a \u00e9t\u00e9 ralentie par d'importantes zones de travaux entre Poitiers & Angoul\u00eame .\nPar ailleurs, elle a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par:\nLe 03 : une fuite de mati\u00e8res dangereuses sur un train fret d'une autre entreprise ferroviaire \u00e0 Poitiers  (38 TGV pour 2941min perdues);\nLe 20 : la panne d'un TGV sur la Ligne \u00e0 Grande Vitesse au Nord de Tours (25 TGV pour 625min perdues);\nLe 23:  la panne d'un train de marchandises \u00e0 Port de Piles (32 TGV pour 858min perdues);\nLe 24 : un accident de personne pr\u00e8s de Poitiers (24 TGV pour 1845min perdues);\nLe 27 : un d\u00e9rangement informatique pr\u00e8s de Tours (47 TGV pour 4787min perdues) et la pr\u00e9sence d'une personne dans les voies \u00e0 Massy en r\u00e9gion parisienne (27 TGV pour 455min perdues);\nLe 29 : un d\u00e9rangement des installations \u00e9n r\u00e9gion parisienne (35 TGV pour 1508min perdues).", "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 7.04225352113}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:09:14.520+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "9a80742d7de4025dc32140721a1e3394b5d582f4", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 88.0, "periode": "2015-07", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 12.0748091603, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 80.4772727273, "gare": 0.13095238095199999, "nombre_trains_en_retard_30min": 52.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 213.847328244, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 42.025974026, "nombre_trains_en_retard_60min": 33.0, "materiel_roulant": 0.119047619048, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 658.0, "trafic": 0.0119047619048, "maintenance": 0.297619047619, "retard_a_cause_gestion_gare": 1.19047619048, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 29.7619047619, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 2.38095238095, "mois": 7.0, "externes": 0.416666666667, "nombre_de_trains_annules": 3.0, "annee": "2015", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 41.666666666699996, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 77.0, "voyageurs": 0.0238095238095, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 88.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 11.9047619048, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 80.4772727, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 5.31145038168, "commentaire_facultatif_retards_a_l_arrivee": "Cette ligne a \u00e9t\u00e9 impact\u00e9e par plusieurs incendies aux abords des voies, notamment dans la r\u00e9gion de VEND\u00d4ME : le 10/07 (53 TGV retard\u00e9s de 12' \u00e0 3h50), le 11/07 (20 TGV retard\u00e9s de 11' \u00e0 2h47), le 17/07 (46 TGV retard\u00e9s de 16' \u00e0 4h56), et un autre sur LGV le 21/07 (20 TGV retard\u00e9s de 15' \u00e0 2h20). Le heurt d'un poteau cat\u00e9naire par une voiture \u00e0 CHALAIS a perturb\u00e9 la journ\u00e9e du 17/07 (21 TGV retard\u00e9s de 11' \u00e0 4h52). La pr\u00e9sence de personnes dans les voies \u00e0 l'entr\u00e9e de PARIS a \u00e9galement entra\u00een\u00e9 de nombreux retards : le 14/07 (11 TGV retard\u00e9s de 11' \u00e0 47'), le 18/07 (31 TGV retard\u00e9s de 15' \u00e0 1h49). Les circulations ont \u00e9t\u00e9 retard\u00e9es par des d\u00e9rangements d'installations : le 01/07 \u00e0 l'entr\u00e9e de PARIS en raison des fortes chaleurs (26 TGV retard\u00e9s de 9' \u00e0 1h42), le 03/07 sur LGV (12 TGV retard\u00e9s de 6' \u00e0 44'), le 11/07 sur LGV (38 TGV retard\u00e9s de 6' \u00e0 66'), le 19/07 \u00e0 l'entr\u00e9e de PARIS (10 TGV retard\u00e9s de 11' \u00e0 25') ; et par la panne de trains : le 18/07 sur LGV (22 TGV de 16' \u00e0 2h43), le 28/07 \u00e0 l'entr\u00e9e de PARIS (10 TGV de 14' \u00e0 2h00). Enfin, un incident cat\u00e9naire au sud de TOURS \u00e0 fortement perturb\u00e9 la journ\u00e9e du 30/07 (53 TGV retard\u00e9s de 6' \u00e0 6h30).", "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 13.095238095200001}, "record_timestamp": "2018-06-14T14:42:11.965+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "bf0ec90f3c5a495e8d2cd45c363fddc9290fb001", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 94.0, "periode": "2019-06", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 5.52618426771, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 45.7395390071, "gare": 0.0645161290323, "nombre_trains_en_retard_30min": 52.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 151.697522816, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 7.85342648037, "nombre_trains_en_retard_60min": 24.0, "materiel_roulant": 0.215053763441, "nombre_de_circulations_prevues": 774.0, "trafic": 0.129032258065, "maintenance": 0.290322580645, "retard_a_cause_gestion_gare": 12.903225806499998, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 29.0322580645, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 3.22580645161, "mois": 6.0, "externes": 0.268817204301, "nombre_de_trains_annules": 7.0, "annee": "2019", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 26.881720430099996, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 501.0, "voyageurs": 0.0322580645161, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 77.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 21.5053763441, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 55.7598684211, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 4.95458496306, "commentaire_facultatif_retards_a_l_arrivee": "Ce mois ci, la destination a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par les incidents suivants : \n- le 7 : sur l'ensemble des r\u00e9gions les cons\u00e9quences du passage de la temp\u00eate Miguel (arbres sur les voies, limitations de vitesse...) (110 TGV impact\u00e9s pour 10230 minutes perdues), \n- le 9 : un bagage oubli\u00e9 dans un TGV n\u00e9cessite un arr\u00eat exceptionnel \u00e0 Massy TGV (11 TGV impact\u00e9s pour 316 minutes perdues),\n- le 10 : un bagage oubli\u00e9 en gare de Bordeaux (23 TGV impact\u00e9s pour 967 minutes perdues),\n- le 11 : un incident \u00e9l\u00e9ctrique vers Vend\u00f4me sur la Ligne \u00e0 Grande Vitesse Atlantique perturbe l'ensemble des circulations TGV (127 TGV impact\u00e9s pour 11356 minutes perdues) et un heurt de  chevreuil sur la Ligne \u00e0 Grande Vitesse Atlantique (8 TGV impact\u00e9s pour 431 minutes perdues),\n- le 12 : un d\u00e9rangement d'installation sur la Ligne \u00e0 Grande Vitesse Atlantique (39 TGV impact\u00e9s pour 1164 minutes perdues), \n- le 13 : une panne d'un OUIGO \u00e0 la sortie de Paris-Montparnasse  (20 TGV impact\u00e9s pour 309 minutes perdues), \n- le 14 : un heurt de cerf sur la Ligne \u00e0 Grande Vitesse Atlantique (17 TGV impact\u00e9s pour 630 minutes perdues), \n- le 16 : pr\u00e9sence d'une personne aux abords des voies sur la Ligne \u00e0 Grande Vitesse Atlantique (34 TGV impact\u00e9s pour 1337 minutes perdues),\n- le 21 : une panne d'un TGV sur la Ligne \u00e0 Grande Vitesse Atlantique (17 TGV impact\u00e9s pour 177 minutes perdues), \n- le 25 : une incendie aux abords des voies vers Monts (14 TGV impact\u00e9s pour  655 minutes perdues), \n- le 26 : un d\u00e9rangement d'installation vers St-Pierre-des-Corps d\u00fb aux fortes chaleurs (27 TGV impact\u00e9s pour 450 minutes perdues),\n- le 27 : un incident \u00e9lectrique au nord de St-Pierre-des-Corps (16 TGV pour 459 minutes perdues),\n- le 28 : le heurt d'un chevreuil sur la Ligne \u00e0 Grande Vitesse Atlantique (51 TGV impact\u00e9s pour  2160 minutes perdues).", "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 6.45161290323}, "record_timestamp": "2019-07-30T11:37:08.870+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "c8e9dd3bd740600ba9a88f59aafe0c56fc1b6e8e", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 147.0, "periode": "2017-10", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 5.12620802621, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 25.235260771, "gare": 0.052631578947400004, "nombre_trains_en_retard_30min": 33.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 146.531941032, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 14.9851449275, "nombre_trains_en_retard_60min": 10.0, "materiel_roulant": 0.298245614035, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 818.0, "trafic": 0.210526315789, "maintenance": 0.245614035088, "retard_a_cause_gestion_gare": 21.052631578899998, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 24.5614035088, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 2.63157894737, "mois": 10.0, "externes": 0.166666666667, "nombre_de_trains_annules": 4.0, "annee": "2017", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 16.6666666667, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 92.0, "voyageurs": 0.026315789473700002, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 92.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 29.8245614035, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 5.12620802621, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 0.187551187551, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 5.26315789474}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:09:14.584+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "c47ad7a1aa4161503f643a019c36349cce9c731c", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 94.0, "periode": "2016-08", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 8.71975497703, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 48.9468085106, "gare": 0.0744680851064, "nombre_trains_en_retard_30min": 40.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 209.029096478, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 19.8947368421, "nombre_trains_en_retard_60min": 27.0, "materiel_roulant": 0.106382978723, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 654.0, "trafic": 0.255319148936, "maintenance": 0.265957446809, "retard_a_cause_gestion_gare": 25.5319148936, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 26.5957446809, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 5.319148936169999, "mois": 8.0, "externes": 0.244680851064, "nombre_de_trains_annules": 1.0, "annee": "2016", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 24.4680851064, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 38.0, "voyageurs": 0.053191489361700005, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 94.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 10.638297872299999, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 48.9468085, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 1.32618683002, "commentaire_facultatif_retards_a_l_arrivee": "Ce mois-ci l'OD a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par plusieurs incidents:\nLe 8 : accident de personne au nord de Poitiers (31 TGV ; 2035mn)\nLe 8 : accident de personne \u00e0 Libourne (16 TGV ; 746mn)\nLe 9 : heurt d\u2019un animal sur la ligne grande vitesse (Massy) (16 TGV ; 430mn)\nLe 13 : D\u00e9rangements d\u2019installation \u00e0 Angoul\u00eame (13 TGV ; 850mn)\nLe 16 : D\u00e9faillance mat\u00e9rielle sur la ligne grande vitesse (St Arnoult) (11 TGV ; 405mn)\nLe 23 : suspicion de fuite de MD \u00e0 Angoul\u00eame (24 TGV ; 1344mn)\nLe 27 : d\u00e9rangement d\u2019installation sur la ligne grande vitesse (St Cyr) (24 TGV ; 907mn)\nLe 30 : suspicion de fuite de MD \u00e0 Lux\u00e9 (28 TGV ; 1568mn)\nLe 31 : d\u00e9rangement d\u2019installation sur la ligne grande vitesse (St L\u00e9ger) (23 TGV ; 410mn)", "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 7.44680851064}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:09:14.560+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "3ea783bc136a2a1ce93b15c650f4481647969d9c", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 115.0, "periode": "2017-04", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 8.3008, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 29.3913043478, "gare": 0.0229885057471, "nombre_trains_en_retard_30min": 30.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 209.272, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 21.3461538462, "nombre_trains_en_retard_60min": 13.0, "materiel_roulant": 0.10344827586199999, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 632.0, "trafic": 0.10344827586199999, "maintenance": 0.632183908046, "retard_a_cause_gestion_gare": 10.344827586200001, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 63.2183908046, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 1.14942528736, "mois": 4.0, "externes": 0.126436781609, "nombre_de_trains_annules": 7.0, "annee": "2017", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 12.643678160899999, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 52.0, "voyageurs": 0.0114942528736, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 71.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 10.344827586200001, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 39.9788732, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 1.8416000000000001, "commentaire_facultatif_retards_a_l_arrivee": "Ce mois-ci, le parcours a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par:\nLe 4 : Arrachement cat\u00e9naire \u00e0 la sortie de la gare de Paris Montparnasse (178 TGV ; 10 821\u2019)\nLe 5 : choc anormal sur la ligne grande vitesse au niveau de Rouvray (27 TGV ; 5897\u2019)\nLe 16 : Accident de personne \u00e0 Ch\u00e2tellerault (24 TGV ; 681\u2019)\nLe 20: D\u00e9pose de plaques m\u00e9talliques  sur la voie vers Poitiers (15 TGV ; 452\u2019)\nLe 20 : Incident \u00e9lectrique au niveau de la gare de Massy TGV (38 TGV ; 594\u2019)", "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 2.29885057471}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:18:04.023+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "2f963f326cec1645cbf4d4b42c11871cd09c06d9", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 146.0, "periode": "2017-09", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 6.5703299057399995, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 30.5910958904, "gare": 0.0491803278689, "nombre_trains_en_retard_30min": 55.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 146.741645244, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 15.1510822511, "nombre_trains_en_retard_60min": 13.0, "materiel_roulant": 0.229508196721, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 784.0, "trafic": 0.155737704918, "maintenance": 0.352459016393, "retard_a_cause_gestion_gare": 15.573770491799998, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 35.2459016393, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 4.9180327868900005, "mois": 9.0, "externes": 0.16393442622999999, "nombre_de_trains_annules": 6.0, "annee": "2017", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 16.393442623000002, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 77.0, "voyageurs": 0.0491803278689, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 97.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 22.9508196721, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 39.8202749141, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 1.55205655527, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 4.9180327868900005}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:18:04.175+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "8875815c5b6c7f675e4ad6ff06962479a2af0e30", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 55.0, "periode": "2018-05", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 2.38024344569, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 26.0763636364, "gare": 0.109090909091, "nombre_trains_en_retard_30min": 9.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 140.393258427, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 14.588034188, "nombre_trains_en_retard_60min": 1.0, "materiel_roulant": 0.309090909091, "nombre_de_circulations_prevues": 800.0, "trafic": 0.0909090909091, "maintenance": 0.29090909090899997, "retard_a_cause_gestion_gare": 9.09090909091, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 2.38024344569, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 1.8181818181799998, "mois": 5.0, "externes": 0.181818181818, "nombre_de_trains_annules": 266.0, "annee": "2018", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 18.1818181818, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 39.0, "voyageurs": 0.0181818181818, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 36.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 30.9090909091, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 29.090909090900002, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 0.956585518102, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 10.9090909091}, "record_timestamp": "2018-08-03T09:10:33.259+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "7db09492b696329e88824deef3d061a59bd8e7e2", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 157.0, "periode": "2018-02", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 10.113599182, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 41.8543524416, "gare": 0.0272108843537, "nombre_trains_en_retard_30min": 72.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 144.061349693, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 15.5081128748, "nombre_trains_en_retard_60min": 27.0, "materiel_roulant": 0.17687074829899999, "nombre_de_circulations_prevues": 698.0, "trafic": 0.142857142857, "maintenance": 0.15646258503399998, "retard_a_cause_gestion_gare": 14.2857142857, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 15.646258503400002, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 0.0, "mois": 2.0, "externes": 0.49659863945599997, "nombre_de_trains_annules": 46.0, "annee": "2018", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 49.6598639456, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 189.0, "voyageurs": 0.0, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 123.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 17.687074829900002, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 10.113599182, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 4.28108384458, "commentaire_facultatif_retards_a_l_arrivee": "Ce mois-ci, l'OD a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par les incidents suivants: \nLe 3 : Avarie \u00e0 la cat\u00e9naire \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la gare de Paris Montparnasse (46 TGV ; 476mn)\nLe 6 : \u00e9pisode neigeux sur toute la France (187 TGV ; 18980mn ; 23 suppressions)\nLe 7 : \u00e9pisode neigeux sur toute la France (134 TGV ; 6294mn ; 77 suppressions)\nLe 8 : \u00e9pisode neigeux sur toute la France (166 TGV ; 2814mn ; 30 suppressions)\nLe 9 : \u00e9pisode neigeux sur toute la France (151 TGV ; 2830mn ; 15 suppressions)\nLe 15 : Incident cat\u00e9naire \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la gare de Paris Montparnasse (78 TGV ; 2349mn ; 15 suppressions)\nLe 15 : D\u00e9rangement d\u2019installation sur la ligne grande vitesse (22 TGV ; 672mn)\nLe 21 : Pr\u00e9sences de Ch\u00e8vres aux abords de la ligne grande vitesse \u00e0 Marcoussis (15 TGV ; 292mn)\nLe 21 : Avarie Mat\u00e9rielle sur la ligne grande vitesse au niveau de St Leger (62 TGV ; 2150mn)\nLe 28 : B\u00e2che dans la cat\u00e9naire \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la gare de Paris Montparnasse (28 TGV ; 605mn)", "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 2.72108843537}, "record_timestamp": "2018-08-03T09:10:01.167+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "626b33c1a99896be5b15a05c7de70d0951fd8487", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 42.0, "periode": "2015-04", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 3.12816455696, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 35.7619047619, "gare": 0.0512820512821, "nombre_trains_en_retard_30min": 16.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 207.685126582, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 13.0666666667, "nombre_trains_en_retard_60min": 6.0, "materiel_roulant": 0.102564102564, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 632.0, "trafic": 0.128205128205, "maintenance": 0.33333333333299997, "retard_a_cause_gestion_gare": 12.8205128205, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 33.333333333300004, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 0.0, "mois": 4.0, "externes": 0.384615384615, "nombre_de_trains_annules": 0.0, "annee": "2015", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 38.4615384615, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 15.0, "voyageurs": 0.0, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 42.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 10.2564102564, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 35.761904799999996, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 0.458860759494, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 5.128205128209999}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:00:50.892+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "7e9e84bc78c3884d9150d56d2b8177a9aef5aa6e", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 60.0, "periode": "2016-07", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 4.52906110283, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 31.8833333333, "gare": 0.175438596491, "nombre_trains_en_retard_30min": 24.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 210.766766021, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 14.3174603175, "nombre_trains_en_retard_60min": 4.0, "materiel_roulant": 0.157894736842, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 672.0, "trafic": 0.0877192982456, "maintenance": 0.315789473684, "retard_a_cause_gestion_gare": 8.77192982456, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 31.5789473684, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 7.017543859649999, "mois": 7.0, "externes": 0.19298245613999998, "nombre_de_trains_annules": 1.0, "annee": "2016", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 19.298245614000002, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 63.0, "voyageurs": 0.07017543859650001, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 59.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 15.7894736842, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 32.0847458, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 1.65126676602, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 17.5438596491}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:09:14.532+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "7782bdb5365fb45074484725caa6922032e25e6f", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 62.0, "periode": "2018-08", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 2.45521303258, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 27.1411290323, "gare": 0.08333333333330001, "nombre_trains_en_retard_30min": 14.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 149.962406015, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 7.61543715847, "nombre_trains_en_retard_60min": 3.0, "materiel_roulant": 0.33333333333299997, "nombre_de_circulations_prevues": 681.0, "trafic": 0.183333333333, "maintenance": 0.25, "retard_a_cause_gestion_gare": 18.3333333333, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 2.45521303258, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 0.0, "mois": 8.0, "externes": 0.15, "nombre_de_trains_annules": 16.0, "annee": "2018", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 15.0, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 122.0, "voyageurs": 0.0, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 47.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 33.333333333300004, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 25.0, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 1.11979949875, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 8.33333333333}, "record_timestamp": "2018-10-12T10:28:28.853+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "37a3a6f2d893779fce63beacab11a997fac65d9f", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 56.0, "periode": "2016-03", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 6.8262987013, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 48.9285714286, "gare": 0.111111111111, "nombre_trains_en_retard_30min": 33.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 207.589285714, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 25.7941176471, "nombre_trains_en_retard_60min": 14.0, "materiel_roulant": 0.0666666666667, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 616.0, "trafic": 0.0666666666667, "maintenance": 0.4, "retard_a_cause_gestion_gare": 6.66666666667, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 40.0, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 0.0, "mois": 3.0, "externes": 0.355555555556, "nombre_de_trains_annules": 19.0, "annee": "2016", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 35.5555555556, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 34.0, "voyageurs": 0.0, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 56.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 6.66666666667, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 48.9285714, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 1.5779220779199998, "commentaire_facultatif_retards_a_l_arrivee": "Ce mois-ci , la ligne a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par : \n\n28-03  : Demande de secours d\u2019un TER 863046 \u00e0 Dissay (28 TGV ; 1061 minutes)\n17-03  : Alerte radio au Poste 1 de St-Pierre-des- Corps (26 TGV ; 928 minutes)\n22-03  : Reconnaissance de la ligne \u00e0 grande vitesse par un TGV puisque suppression du train balai  (19 TGV ; 284 minutes)\n12-03  : Alerte \u00e0 la bombe \u00e0 Libourne (13 TGV ; 881 minutes)\n06-03  : Collision entre un TER et un Fret \u00e0 Libourne (13 TGV ; 578 minutes)\n22-03  : D\u00e9rangement d\u2019installation \u00e0 St-Pierre-des-Corps (11 TGV ; 412 minutes)\n10-03 : Incident cat\u00e9naire \u00e0 Tours (23 TGV ; 321 minutes)\n21-03  : D\u00e9rangement d\u2019installation \u00e0 Poitiers (14 TGV ; 300 minutes)\n17-03  : Odeur de gaz en gare de Bordeaux (6 TGV ; 979 minutes)\n22-03  : Alerte \u00e0 la bombe \u00e0 Bordeaux (8 TGV ; 355 minutes)\n14-03  : Collision d\u2019un animal \u00e0 Maill\u00e9 (11 TGV ; 132 minutes)\n17-03  : D\u00e9tresse mat\u00e9rielle d\u2019un TER  \u00e0 St-Pierre-des-Corps (11 TGV ; 235 minutes)\n01-03  : D\u00e9faillance mat\u00e9rielle \u00e0 Montrouge (99 TGV ; 4563 minutes)\n22-03  : Choc anormal \u00e0 Montrouge (42 TGV ; 1007 minutes)\n17-03  : Rat\u00e9 de fermeture PN \u00e0 Massy Palaiseau (29 TGV ; 280 minutes)\n11-03  : D\u00e9rangement d\u2019installation \u00e0 St L\u00e9ger (11 TGV ; 209 minutes)\n29-03  : Choc avec un animal entre Massy et Marcoussis (8 TGV ; 140 minutes)\n11-03  : D\u00e9rangement installation \u00e0 Marcoussis (23 TGV ; 129 minutes)\n18-03  : D\u00e9faillance mat\u00e9rielle \u00e0 Montrouge (12 TGV ; 107 minutes)\n18-03  : Alerte \u00e0 la bombe \u00e0 Paris Montparnasse (10 TGV ; 335 minutes) \n04-03 : Soin mat\u00e9riel \u00e0 Montrouge (8 TGV ; 191 minutes)", "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 11.1111111111}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:09:14.464+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "4a6a5edef8d1bd6da913690e076196ea87b3883a", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 57.0, "periode": "2018-11", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 2.01237303786, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 27.1900584795, "gare": 0.0714285714286, "nombre_trains_en_retard_30min": 15.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 145.427977839, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 9.24555555556, "nombre_trains_en_retard_60min": 5.0, "materiel_roulant": 0.142857142857, "nombre_de_circulations_prevues": 734.0, "trafic": 0.214285714286, "maintenance": 0.357142857143, "retard_a_cause_gestion_gare": 21.428571428599998, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 2.01237303786, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 1.7857142857100001, "mois": 11.0, "externes": 0.196428571429, "nombre_de_trains_annules": 12.0, "annee": "2018", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 19.6428571429, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 60.0, "voyageurs": 0.0178571428571, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 44.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 14.2857142857, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 35.7142857143, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 0.363711911357, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 7.14285714286}, "record_timestamp": "2019-01-04T10:52:43.454+01:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "616e55a1499cc4a0c8b94b788975866de4544507", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 83.0, "periode": "2017-02", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 8.20738636364, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 44.7624497992, "gare": 0.0, "nombre_trains_en_retard_30min": 30.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 204.534090909, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 32.6692307692, "nombre_trains_en_retard_60min": 23.0, "materiel_roulant": 0.12857142857099998, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 629.0, "trafic": 0.171428571429, "maintenance": 0.342857142857, "retard_a_cause_gestion_gare": 17.1428571429, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 34.285714285699996, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 1.42857142857, "mois": 2.0, "externes": 0.342857142857, "nombre_de_trains_annules": 13.0, "annee": "2017", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 34.285714285699996, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 39.0, "voyageurs": 0.0142857142857, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 52.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 12.857142857100001, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 64.2923076923, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 1.99759199134, "commentaire_facultatif_retards_a_l_arrivee": "Ce mois-ci, l'OD a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par les incidents suivants:\nLe 04 : r\u00e9duction de vitesse en Aquitaine Poitou-Charentes suite \u00e0 Temp\u00eate (53 TGV ; 3644\u2019)\nLe 10 : difficult\u00e9s dans la pr\u00e9paration des rames au Technicentre (35 TGV ; 559\u2019)\nDu 10 au 16 : risque de chute du remblai \u00e0 Parcoul M\u00e9dillac (151 TGV ; 1249\u2019)\nLe 13 : accident de personne \u00e0 Poitiers (31 TGV ; 1790\u2019)\nLe 13 : risque d\u2019effondrement de la marquise de Libourne (22 TGV ; 1151\u2019)\nLe 18 : incident cat\u00e9naire \u00e0 Massy TGV (76 TGV ; 4447\u2019)\nLe 28 : d\u00e9rangement d\u2019aiguillage \u00e0 Paris Montparnasse (25 TGV ; 445\u2019)", "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 0.0}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:22:38.787+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "4088befd9bb6975f4bbd2be6bddbf9b52fcbd9fe", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 32.0, "periode": "2019-05", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 0.162132661629, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 26.0479166667, "gare": 0.0, "nombre_trains_en_retard_30min": 8.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 146.94836272, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 10.548786581, "nombre_trains_en_retard_60min": 2.0, "materiel_roulant": 0.10344827586199999, "nombre_de_circulations_prevues": 794.0, "trafic": 0.10344827586199999, "maintenance": 0.448275862069, "retard_a_cause_gestion_gare": 10.344827586200001, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 33.0031746032, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 3.44827586207, "mois": 5.0, "externes": 0.310344827586, "nombre_de_trains_annules": 0.0, "annee": "2019", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 31.034482758600003, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 467.0, "voyageurs": 0.0344827586207, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 21.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 10.344827586200001, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 44.8275862069, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 5.97485306465, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 0.0}, "record_timestamp": "2019-07-30T11:33:59.970+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "59458c5eeb1f4c7f2ee3982f5e3c3c18ac398431", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 80.0, "periode": "2018-03", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 2.41550704866, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 23.0958333333, "gare": 0.0, "nombre_trains_en_retard_30min": 17.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 144.019099591, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 7.62588075881, "nombre_trains_en_retard_60min": 2.0, "materiel_roulant": 0.197368421053, "nombre_de_circulations_prevues": 760.0, "trafic": 0.11842105263199999, "maintenance": 0.315789473684, "retard_a_cause_gestion_gare": 11.8421052632, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 2.41550704866, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 1.31578947368, "mois": 3.0, "externes": 0.355263157895, "nombre_de_trains_annules": 27.0, "annee": "2018", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 35.5263157895, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 123.0, "voyageurs": 0.013157894736800001, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 49.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 19.7368421053, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 31.5789473684, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 1.02003183265, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 0.0}, "record_timestamp": "2018-08-03T09:10:13.971+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "33c0fc93e3699403c819456ecc89b8f8b1d57244", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 105.0, "periode": "2016-11", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 11.0289855072, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 39.7619047619, "gare": 0.116504854369, "nombre_trains_en_retard_30min": 52.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 211.29468599, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 22.7777777778, "nombre_trains_en_retard_60min": 19.0, "materiel_roulant": 0.0873786407767, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 622.0, "trafic": 0.155339805825, "maintenance": 0.427184466019, "retard_a_cause_gestion_gare": 15.533980582500002, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 42.7184466019, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 0.0, "mois": 11.0, "externes": 0.21359223301, "nombre_de_trains_annules": 1.0, "annee": "2016", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 21.359223301, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 54.0, "voyageurs": 0.0, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 105.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 8.73786407767, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 39.761904799999996, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 2.24154589372, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 11.6504854369}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:09:14.548+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "967a92e4a67b31feacf824ecc469afe98497e364", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 57.0, "periode": "2018-04", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 2.37762376238, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 24.514619883, "gare": 0.0545454545455, "nombre_trains_en_retard_30min": 15.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 142.122772277, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 9.06556776557, "nombre_trains_en_retard_60min": 3.0, "materiel_roulant": 0.29090909090899997, "nombre_de_circulations_prevues": 756.0, "trafic": 0.07272727272730001, "maintenance": 0.12727272727299999, "retard_a_cause_gestion_gare": 7.272727272729999, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 2.37762376238, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 1.8181818181799998, "mois": 4.0, "externes": 0.436363636364, "nombre_de_trains_annules": 251.0, "annee": "2018", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 43.6363636364, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 91.0, "voyageurs": 0.0181818181818, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 37.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 29.090909090900002, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 12.7272727273, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 1.37174917492, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 5.45454545455}, "record_timestamp": "2018-08-03T09:10:23.639+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "650516ba4069ecb98007623a7c11f239cd8cc6b0", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 78.0, "periode": "2018-07", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 4.09119601329, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 27.5115384615, "gare": 0.0649350649351, "nombre_trains_en_retard_30min": 22.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 149.400332226, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 12.5049878345, "nombre_trains_en_retard_60min": 5.0, "materiel_roulant": 0.376623376623, "nombre_de_circulations_prevues": 697.0, "trafic": 0.181818181818, "maintenance": 0.194805194805, "retard_a_cause_gestion_gare": 18.1818181818, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 4.09119601329, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 3.896103896099999, "mois": 7.0, "externes": 0.142857142857, "nombre_de_trains_annules": 95.0, "annee": "2018", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 14.2857142857, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 137.0, "voyageurs": 0.038961038961, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 58.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 37.6623376623, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 19.4805194805, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 2.63214285714, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 6.49350649351}, "record_timestamp": "2018-10-12T09:45:05.806+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "40cd65910b8c47cee34c88974060a2b604b1a232", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 53.0, "periode": "2015-09", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 4.77192982456, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 38.5283018868, "gare": 0.06, "nombre_trains_en_retard_30min": 24.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 207.599681021, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 14.95, "nombre_trains_en_retard_60min": 5.0, "materiel_roulant": 0.18, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 628.0, "trafic": 0.02, "maintenance": 0.36, "retard_a_cause_gestion_gare": 2.0, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 36.0, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 4.0, "mois": 9.0, "externes": 0.34, "nombre_de_trains_annules": 1.0, "annee": "2015", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 34.0, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 20.0, "voyageurs": 0.04, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 53.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 18.0, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 38.5283019, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 0.650717703349, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 6.0}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:04:35.972+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "eecf0dbe451d87ae165c833a19b2b4c3d42f057e", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 179.0, "periode": "2017-07", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 9.03966005666, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 31.7709497207, "gare": 0.062893081761, "nombre_trains_en_retard_30min": 54.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 147.941926346, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 23.7317073171, "nombre_trains_en_retard_60min": 16.0, "materiel_roulant": 0.207547169811, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 729.0, "trafic": 0.150943396226, "maintenance": 0.408805031447, "retard_a_cause_gestion_gare": 15.0943396226, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 40.8805031447, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 5.03144654088, "mois": 7.0, "externes": 0.11949685534599999, "nombre_de_trains_annules": 23.0, "annee": "2017", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 11.9496855346, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 123.0, "voyageurs": 0.0503144654088, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 119.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 20.7547169811, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 41.5928571, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 4.39093484419, "commentaire_facultatif_retards_a_l_arrivee": "Ce mois-ci, l'OD a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par: _x000D_\nLe 7 : D\u00e9faillance mat\u00e9rielle \u00e0 la sortie de la gare de Paris Montparnasse (87 TGV ; 2202\u2019)_x000D_\nLe 11 : Divergence entre les \u00e9quipements au sol et les TGV en circulation sur la grande ceinture parisienne (36 TGV ; 1034\u2019)_x000D_\nLe 13 : D\u00e9rangement d\u2019aiguille sur le tronc commun des lignes grandes vitesse \u00e0 St Arnoult (19 TGV ; 289\u2019)_x000D_\nLe 13 : D\u00e9faut d\u2019alimentation \u00e9lectrique \u00e0 la sortie de la gare de Paris Montparnasse (30 TGV ; 422\u2019)_x000D_\nLe 17 : Rupture cat\u00e9naire en gare de Paris Montparnasse (75 TGV ; 4801\u2019)_x000D_\nLe 19 : D\u00e9rangement d\u2019installation t\u00e9l\u00e9com sur la nouvelle ligne grande vitesse vers Bordeaux (22 TGV ; 543\u2019)_x000D_\nLe 25 : D\u00e9rangement d\u2019installation sur la nouvelle ligne grande vitesse vers Bordeaux (21 TGV ; 482\u2019)_x000D_\nLe 19 : Personnes dans les voies \u00e0 la sortie de la gare de Paris Montparnasse (24 TGV ; 363\u2019)_x000D_\nDu 29 au 31 : D\u00e9rangement du poste de Vanves (450 TGV ; 27110\u2019)", "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 6.2893081761000005}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:18:04.259+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "c5a19f76f1960c77cef9103c29c01ffcc50c3f66", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 110.0, "periode": "2016-10", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 10.2527301092, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 35.4636363636, "gare": 0.0918367346939, "nombre_trains_en_retard_30min": 37.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 211.296411856, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 25.7111111111, "nombre_trains_en_retard_60min": 18.0, "materiel_roulant": 0.0510204081633, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 641.0, "trafic": 0.173469387755, "maintenance": 0.581632653061, "retard_a_cause_gestion_gare": 17.3469387755, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 58.1632653061, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 2.04081632653, "mois": 10.0, "externes": 0.0816326530612, "nombre_de_trains_annules": 0.0, "annee": "2016", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 8.16326530612, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 45.0, "voyageurs": 0.0204081632653, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 110.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 5.10204081633, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 35.4636364, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 1.9890795631799998, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 9.18367346939}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:09:14.532+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "0850b959403f7a88f0ec71e4d03969589946af43", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 135.0, "periode": "2017-05", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 8.7392, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 28.1925925926, "gare": 0.03, "nombre_trains_en_retard_30min": 30.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 208.8848, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 15.3389830508, "nombre_trains_en_retard_60min": 11.0, "materiel_roulant": 0.13, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 629.0, "trafic": 0.27, "maintenance": 0.33, "retard_a_cause_gestion_gare": 27.0, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 33.0, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 0.0, "mois": 5.0, "externes": 0.24, "nombre_de_trains_annules": 4.0, "annee": "2017", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 24.0, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 59.0, "voyageurs": 0.0, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 96.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 13.0, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 34.825, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 1.4272, "commentaire_facultatif_retards_a_l_arrivee": "L'OD a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par:\nDu 1er au  31 : Travaux de Mouthiers (889 TGV ; 5276\u2019)\nLe 16 : LTV Fortes Chaleurs sur Aquitaine Poitou-Charentes (39 TGV ; 565\u2019)\nDu 21 au  31 : D\u00e9raillement d\u2019un train de marchandises \u00e0 Lux\u00e9 (249 TGV; 2892\u2019)\nLe 22 : pr\u00e9sence de SDF dans une rame vide au d\u00e9part de Paris (42 TGV ; 937\u2019)\nLe 22 : D\u00e9rangement d'installation sur la ligne grande vitesse  vers St L\u00e9ger (23 TGV ; 431\u2019)\nDu 25 au 31: Travaux \u00e0 Paris Montparnasse (290 TGV ; 2785\u2019)\nDu 26 au 28 : LTV Fortes Chaleurs sur Paris et  Poitou-Charentes (104TGV;1530\u2019)\nLe 28 : Arbre engageant le gabarit sur la ligne grande vitesse vers Marcoussis (40 TGV ; 600\u2019)", "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 3.0}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:18:05.647+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "ee589c1794fee9ff7b17d6dc551d228ac989f23b", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 37.0, "periode": "2015-10", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 3.22392638037, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 31.1891891892, "gare": 0.111111111111, "nombre_trains_en_retard_30min": 13.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 207.472392638, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 13.0769230769, "nombre_trains_en_retard_60min": 2.0, "materiel_roulant": 0.08333333333330001, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 653.0, "trafic": 0.138888888889, "maintenance": 0.416666666667, "retard_a_cause_gestion_gare": 13.8888888889, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 41.666666666699996, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 0.0, "mois": 10.0, "externes": 0.25, "nombre_de_trains_annules": 1.0, "annee": "2015", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 25.0, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 13.0, "voyageurs": 0.0, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 37.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 8.33333333333, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 31.1891892, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 0.44018404908, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 11.1111111111}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:04:56.724+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "24ee84d91d3e00dc974c8b458a7a4577af1c2e7f", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 105.0, "periode": "2016-09", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 9.63434022258, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 38.7714285714, "gare": 0.0384615384615, "nombre_trains_en_retard_30min": 41.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 209.155802862, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 32.0263157895, "nombre_trains_en_retard_60min": 12.0, "materiel_roulant": 0.105769230769, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 629.0, "trafic": 0.028846153846200002, "maintenance": 0.5, "retard_a_cause_gestion_gare": 2.88461538462, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 50.0, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 0.961538461537999, "mois": 9.0, "externes": 0.317307692308, "nombre_de_trains_annules": 0.0, "annee": "2016", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 31.7307692308, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 38.0, "voyageurs": 0.00961538461538, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 105.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 10.5769230769, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 38.7714286, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 2.10333863275, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 3.84615384615}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:14:11.912+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "bed879d0d5c59ac7512f1732bd7140c6404ea4c7", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 57.0, "periode": "2019-04", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 1.39535947712, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 29.8257309942, "gare": 0.0869565217391, "nombre_trains_en_retard_30min": 17.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 146.183006536, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 7.6850439882699995, "nombre_trains_en_retard_60min": 6.0, "materiel_roulant": 0.130434782609, "nombre_de_circulations_prevues": 769.0, "trafic": 0.239130434783, "maintenance": 0.195652173913, "retard_a_cause_gestion_gare": 23.9130434783, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 1.39535947712, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 2.17391304348, "mois": 4.0, "externes": 0.326086956522, "nombre_de_trains_annules": 4.0, "annee": "2019", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 32.6086956522, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 341.0, "voyageurs": 0.0217391304348, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 38.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 13.043478260899999, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 19.5652173913, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 3.31699346405, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 8.69565217391}, "record_timestamp": "2019-06-17T12:02:38.910+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "f28681a62939e4cd7ef706f615d2547e4b49cf23", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 64.0, "periode": "2019-03", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 3.42063989962, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 50.6140625, "gare": 0.03125, "nombre_trains_en_retard_30min": 32.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 146.619824341, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 19.9231578947, "nombre_trains_en_retard_60min": 12.0, "materiel_roulant": 0.34375000000000006, "nombre_de_circulations_prevues": 816.0, "trafic": 0.09375000000000001, "maintenance": 0.203125, "retard_a_cause_gestion_gare": 9.375, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 20.3125, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 0.0, "mois": 3.0, "externes": 0.328125, "nombre_de_trains_annules": 19.0, "annee": "2019", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 32.8125, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 95.0, "voyageurs": 0.0, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 56.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 34.375, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 3.42063989962, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 2.00648264325, "commentaire_facultatif_retards_a_l_arrivee": "Ce mois-ci, cette destination a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par : \n- le 4 : les vents violents imposent des limitations de vitesse (27 TGV impact\u00e9s pour 221 minutes perdues) et la panne d'un TGV sur la ligne \u00e0 grande vitesse Atlantique (23 TGV impact\u00e9s pour 724 minutes perdues), \n- le 12 : le heurt d'une barri\u00e8re de chantier entre Marcoussis et Massy TGV sur la ligne \u00e0 grande vitesse Atlantique (80 TGV impact\u00e9s pour 3660 minutes perdues), \n- le 19 : un d\u00e9rangement d'installation  sur la ligne \u00e0 grande vitesse Atlantique  (27 TGV impact\u00e9s pour 634 minutes perdues) et la d\u00e9faillance mat\u00e9riel d'un TGV entre Massy et Paris (24 TGV impact\u00e9s pour 417 minutes perdues), \n- le 20 : l'incendie d'une maison aux abords des voies pr\u00e8s de Toulouse qui impactera les circulations jusqu'au 26/03 (19 TGV impact\u00e9s pour 1271 minutes perdues),\n- le 25 : l'envahissement des voies \u00e0 Vend\u00f4me par les salari\u00e9s d'Arjowiggins (56 TGV impact\u00e9s pour 4488 minutes perdues) et la d\u00e9faillance mat\u00e9riel d'un TGV vers Massy (40 TGV impact\u00e9s pour 1194 minutes perdues),\n- le 27 : la d\u00e9faillance mat\u00e9riel d'un TGV vers Vend\u00f4me (14 TGV impact\u00e9s pour 320 minutes perdues).", "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 3.125}, "record_timestamp": "2019-04-24T16:57:55.742+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "8896f4127af321ddc657309f307f203b957083a7", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 52.0, "periode": "2018-09", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 1.6306685367, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 23.0509615385, "gare": 0.0, "nombre_trains_en_retard_30min": 10.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 149.244039271, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 7.14930555556, "nombre_trains_en_retard_60min": 1.0, "materiel_roulant": 0.25, "nombre_de_circulations_prevues": 714.0, "trafic": 0.269230769231, "maintenance": 0.403846153846, "retard_a_cause_gestion_gare": 26.9230769231, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 1.6306685367, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 0.0, "mois": 9.0, "externes": 0.0769230769231, "nombre_de_trains_annules": 1.0, "annee": "2018", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 7.692307692310001, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 96.0, "voyageurs": 0.0, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 37.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 25.0, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 40.384615384599996, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 0.699158485273, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 0.0}, "record_timestamp": "2019-01-04T10:48:35.454+01:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "6dbddd008f04940adbad1e2d49fb5427d8e67df8", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 49.0, "periode": "2018-10", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 1.24799905838, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 21.2445578231, "gare": 0.0204081632653, "nombre_trains_en_retard_30min": 6.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 149.694915254, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 7.50514403292, "nombre_trains_en_retard_60min": 0.0, "materiel_roulant": 0.30612244897999996, "nombre_de_circulations_prevues": 708.0, "trafic": 0.122448979592, "maintenance": 0.30612244897999996, "retard_a_cause_gestion_gare": 12.244897959200001, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 1.24799905838, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 4.08163265306, "mois": 10.0, "externes": 0.204081632653, "nombre_de_trains_annules": 0.0, "annee": "2018", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 20.4081632653, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 81.0, "voyageurs": 0.0408163265306, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 36.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 30.612244898, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 30.612244898, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 0.563512241055, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 2.04081632653}, "record_timestamp": "2019-01-04T10:52:18.142+01:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "5d9fc856772ae66c8cebe3cd2228e55fd9367b47", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 65.0, "periode": "2019-01", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 2.95061181435, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 42.1143589744, "gare": 0.0, "nombre_trains_en_retard_30min": 31.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 146.411392405, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 16.1463836478, "nombre_trains_en_retard_60min": 17.0, "materiel_roulant": 0.169230769231, "nombre_de_circulations_prevues": 819.0, "trafic": 0.184615384615, "maintenance": 0.153846153846, "retard_a_cause_gestion_gare": 18.461538461499998, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 15.3846153846, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 1.53846153846, "mois": 1.0, "externes": 0.476923076923, "nombre_de_trains_annules": 29.0, "annee": "2019", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 47.6923076923, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 106.0, "voyageurs": 0.0153846153846, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 53.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 16.9230769231, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 2.95061181435, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 1.83983122363, "commentaire_facultatif_retards_a_l_arrivee": "Ce mois-ci, l'OD a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par les incidents suivants :\n - le 9 : un choc anormal immobilise un train OUIGO sur la ligne \u00e0 grande vitesse Atlantique (53 TGV impact\u00e9s pour 3007 minutes perdues) et le heurt d'un sanglier sur la ligne \u00e0 grande vitesse Atlantique (25 TGV pour 1 42 minutes perdues), \n- le 17 : un bagage abandonn\u00e9 dans un TGV en gare de Paris-Montparnasse (9 TGV impact\u00e9s pour 287' perdues) et l'incendie d'une armoire \u00e9lectrique entre Montauban et Toulouse (17 TGV impact\u00e9s pour 269' perdues), \n- les 22 et 23  : les \u00e9pisodes neigeux sur toute la France (83 TGV pour 1068'perdues),\n- le 24 : le heurt d'un chevreuil sur la ligne \u00e0 grande vitesse Atlantique (68 TGV impact\u00e9s pour 3628' perdues), \n- le 29 : la temp\u00eate Gabriel (18 TGV impact\u00e9s pour 482 minutes perdues), \n- le 30 : les \u00e9pisodes neigeux en Ile-de-France (33 TGV impact\u00e9s pour 772' minutes perdues),\n- le 31 : une rupture cat\u00e9naire \u00e0 l'entr\u00e9e de Paris-Montparnasse entraine une interruption totale des circulations (128 TGV pour 12028' perdues).", "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 0.0}, "record_timestamp": "2019-02-27T17:51:52.220+01:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "8acd55c6ddbfb721eacb3713b84a8e0f6118a411", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 40.0, "periode": "2016-02", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 4.83498349835, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 30.375, "gare": 0.105263157895, "nombre_trains_en_retard_30min": 14.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 207.620462046, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 14.5333333333, "nombre_trains_en_retard_60min": 3.0, "materiel_roulant": 0.0789473684211, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 606.0, "trafic": 0.052631578947400004, "maintenance": 0.368421052632, "retard_a_cause_gestion_gare": 5.26315789474, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 36.8421052632, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 5.26315789474, "mois": 2.0, "externes": 0.342105263158, "nombre_de_trains_annules": 2.0, "annee": "2016", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 34.2105263158, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 15.0, "voyageurs": 0.052631578947400004, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 40.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 7.8947368421099995, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 30.375, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 0.506600660066, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 10.5263157895}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:09:14.588+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "4aee836e5c4bd7383e4d6f41bb86b564d63e1d9f", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 98.0, "periode": "2017-03", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 7.42775393419, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 41.5816326531, "gare": 0.0657894736842, "nombre_trains_en_retard_30min": 34.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 204.296137339, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 36.2, "nombre_trains_en_retard_60min": 17.0, "materiel_roulant": 0.11842105263199999, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 701.0, "trafic": 0.0921052631579, "maintenance": 0.38157894736799997, "retard_a_cause_gestion_gare": 9.21052631579, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 38.1578947368, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 1.31578947368, "mois": 3.0, "externes": 0.328947368421, "nombre_de_trains_annules": 2.0, "annee": "2017", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 32.894736842099995, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 30.0, "voyageurs": 0.013157894736800001, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 69.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 11.8421052632, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 54.2, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 1.45922746781, "commentaire_facultatif_retards_a_l_arrivee": "Ce mois-ci, l 'OD a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par:\nLe 6 : Temp\u00eate Zeus sur tout l\u2019Ouest de la France (150 TGV ; 8791\u2019)\nLe 6 : D\u00e9rangement de signalisation \u00e0 la sortie de Paris (13 TGV ; 199\u2019)\nLe 7 : Incident cat\u00e9naire \u00e0 Rouvray sur la ligne grande vitesse (28 TGV ; 1369\u2019)\nLe 8 : Arrachement cat\u00e9naire au niveau de Massy TGV (57 TGV ; 3343\u2019)\nLe 14 : Heurt de mat\u00e9riel de chantier \u00e0 la Grave d\u2019Ambar\u00e8s (17 TGV ; 525\u2019)\nLe 26 : Colis suspect \u00e0 Massy TGV (16 TGV ; 650\u2019)\nLe 27 : Colis suspect \u00e0 Cenon (10 TGV ; 400\u2019)", "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 6.5789473684200015}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:18:05.219+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "ee44b247fff6c75780f1c44c65e6eb36a453e75a", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 78.0, "periode": "2015-06", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 7.72712680578, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 53.1923076923, "gare": 0.0735294117647, "nombre_trains_en_retard_30min": 41.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 215.078651685, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 36.6666666667, "nombre_trains_en_retard_60min": 22.0, "materiel_roulant": 0.0588235294118, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 625.0, "trafic": 0.014705882352900001, "maintenance": 0.544117647059, "retard_a_cause_gestion_gare": 1.47058823529, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 54.4117647059, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 0.0, "mois": 6.0, "externes": 0.308823529412, "nombre_de_trains_annules": 2.0, "annee": "2015", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 30.882352941199997, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 45.0, "voyageurs": 0.0, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 78.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 5.882352941180001, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 53.1923077, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 2.8908507223099997, "commentaire_facultatif_retards_a_l_arrivee": "Cette OD a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e le 4 par un rail cass\u00e9 coupl\u00e9 \u00e0 un affaissement cat\u00e9naire \u00e0 la sortie de Paris (172 TGV; 7664mn), le 5 par diverses limitations de vitesses li\u00e9es aux fortes chaleurs dont une \u00e0 la sortie de Paris reduisant fortement le d\u00e9bit des trains (82TGV; 985mn), 2 incendies aux abords des voies entre Drou\u00e9 et Vend\u00f4me le 25 (48TGV; 1826mn) et le 30 (30TGV; 1773mn), le 3 par l'arr\u00eat de s\u00e9curit\u00e9 d'un train dans les tunnels avant Paris (22TGV; 1035mn) li\u00e9 \u00e0 une presence dans les voies en sortie de gare Montparnasse (16TGV; 419mn),  le 22 par le heurt de 2 chevreuils sur la branche sud de la ligne grande vitesse (15TGV; 328mn)", "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 7.35294117647}, "record_timestamp": "2018-06-14T14:41:14.941+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "0524d64645b395523a372b3968ef94c21efd5cc9", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 45.0, "periode": "2016-04", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 6.04655172414, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 43.1333333333, "gare": 0.2, "nombre_trains_en_retard_30min": 19.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 208.037931034, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 24.1904761905, "nombre_trains_en_retard_60min": 7.0, "materiel_roulant": 0.155555555556, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 580.0, "trafic": 0.2, "maintenance": 0.266666666667, "retard_a_cause_gestion_gare": 20.0, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 26.6666666667, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 6.66666666667, "mois": 4.0, "externes": 0.111111111111, "nombre_de_trains_annules": 13.0, "annee": "2016", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 11.1111111111, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 21.0, "voyageurs": 0.0666666666667, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 45.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 15.555555555600002, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 43.1333333, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 1.03448275862, "commentaire_facultatif_retards_a_l_arrivee": "Ce mois-ci, l'OD a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par:\nLe 04 : Accident de personne \u00e0 Rungis (28 TGV ; 1243mn)\nLe 10 : d\u00e9rangement d\u2019installation \u00e0 Ruffec (22 TGV ; 262mn)\nLe 14 : fuite de mati\u00e8res dangereuses \u00e0 Angoul\u00eame (17 TGV ; 735mn)\nLe 14 : Disjonctions multiples sur la ligne grande vitesse (61 TGV ; 2054mn)\nLe 20 : Avarie mat\u00e9rielle en sortie de gare Montparnasse (11 TGV ; 263mn)\nLe 22 : Panne d\u2019un train de travaux \u00e0 Lux\u00e9 (47 TGV ; 1369mn)\nLe 26 : gr\u00e8ve nationale\nLe 29 : Choc anormal au niveau de Bassens (19 TGV ; 430mn)", "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 20.0}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:09:14.676+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "59c1b5be26b645388c93f453b78cf5f5cc308819", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 45.0, "periode": "2016-01", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 5.6148409894, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 42.4, "gare": 0.0666666666667, "nombre_trains_en_retard_30min": 22.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 207.832155477, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 15.9565217391, "nombre_trains_en_retard_60min": 7.0, "materiel_roulant": 0.111111111111, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 566.0, "trafic": 0.0666666666667, "maintenance": 0.111111111111, "retard_a_cause_gestion_gare": 6.66666666667, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 11.1111111111, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 0.0, "mois": 1.0, "externes": 0.644444444444, "nombre_de_trains_annules": 1.0, "annee": "2016", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 64.44444444439999, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 23.0, "voyageurs": 0.0, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 45.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 11.1111111111, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 42.4, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 0.782685512367, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 6.66666666667}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:09:15.460+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "d11048bd55b765edf3a68ecffb1a2ce1b57a8bf7", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 33.0, "periode": "2015-12", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 3.2126348228, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 31.0606060606, "gare": 0.12121212121199999, "nombre_trains_en_retard_30min": 10.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 207.510015408, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 11.875, "nombre_trains_en_retard_60min": 1.0, "materiel_roulant": 0.030303030302999998, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 650.0, "trafic": 0.12121212121199999, "maintenance": 0.212121212121, "retard_a_cause_gestion_gare": 12.121212121200001, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 21.212121212099998, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 0.0, "mois": 12.0, "externes": 0.515151515152, "nombre_de_trains_annules": 1.0, "annee": "2015", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 51.515151515199996, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 24.0, "voyageurs": 0.0, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 33.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 3.0303030303, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 31.0606061, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 0.560862865948, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 12.121212121200001}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:05:37.500+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "808039de96f39f091322d8a584e00d421c4e9ed3", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 64.0, "periode": "2015-08", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 5.96030534351, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 52.21875, "gare": 0.109375, "nombre_trains_en_retard_30min": 31.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 213.514503817, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 26.6382978723, "nombre_trains_en_retard_60min": 20.0, "materiel_roulant": 0.09375000000000001, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 655.0, "trafic": 0.046875, "maintenance": 0.25, "retard_a_cause_gestion_gare": 4.6875, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 25.0, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 3.125, "mois": 8.0, "externes": 0.46875000000000006, "nombre_de_trains_annules": 0.0, "annee": "2015", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 46.875, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 47.0, "voyageurs": 0.03125, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 64.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 9.375, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 52.21875, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 2.12061068702, "commentaire_facultatif_retards_a_l_arrivee": "Ce mois-ci, l'OD a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 sur ligne garnde vitesse par un d\u00e9rangement d'installations \u00e0 Marcoussis le 4 (20 TGV ; 564mn), un colis susspect en gare de Paris Montparnasse le 20 (10 TGV ; 318mn), la d\u00e9faillance d'une rame en sortie de gare \u00e0 Paris Montparnasse le 26 (15 TGV ; 427mn), de multiples disjonctions provoqu\u00e9es par un oiseau en toiture de rame \u00e0 Massy le 27 (14 TGV ; 325mn), un d\u00e9rangement d'installation \u00e0 Massy le 28 (38 TGV ; 674mn) et le 29 (11 TGV ; 331mn).\nSur ligne classique l'OD a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par la foudre sur la cat\u00e9naire \u00e0 Coutras le 3 (9 TGV ; 732mn), un affaissement cat\u00e9naire \u00e0 Ruffec (28 TGV ;  1726mn) et un d\u00e9rangement des installations radio entre Mouthiers et St Aigulin (27 TGV ; 310mn) le 4 et un accident de personne \u00e0 Poitiers le 8 (29 TGV ; 2219mn).", "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 10.9375}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:04:12.716+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "991860d713eac1c6a912e8d03aabeba20450ce8e", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 54.0, "periode": "2019-02", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 1.16800818554, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 23.6219135802, "gare": 0.037735849056600004, "nombre_trains_en_retard_30min": 11.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 146.289222374, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 11.3123737374, "nombre_trains_en_retard_60min": 3.0, "materiel_roulant": 0.188679245283, "nombre_de_circulations_prevues": 741.0, "trafic": 0.358490566038, "maintenance": 0.188679245283, "retard_a_cause_gestion_gare": 35.8490566038, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 1.16800818554, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 0.0, "mois": 2.0, "externes": 0.22641509433999998, "nombre_de_trains_annules": 8.0, "annee": "2019", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 22.641509434, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 66.0, "voyageurs": 0.0, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 36.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 18.8679245283, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 18.8679245283, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 0.676034561164, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 3.77358490566}, "record_timestamp": "2019-03-22T17:23:53.341+01:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "fe3f19890189c281d9595ca1974e9fde7aa77b4e", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 79.0, "periode": "2018-01", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 2.54696180556, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 25.4791139241, "gare": 0.0166666666667, "nombre_trains_en_retard_30min": 21.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 143.40625, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 9.37781531532, "nombre_trains_en_retard_60min": 4.0, "materiel_roulant": 0.4, "nombre_de_circulations_prevues": 775.0, "trafic": 0.116666666667, "maintenance": 0.25, "retard_a_cause_gestion_gare": 11.6666666667, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 2.54696180556, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 0.0, "mois": 1.0, "externes": 0.216666666667, "nombre_de_trains_annules": 7.0, "annee": "2018", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 21.6666666667, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 148.0, "voyageurs": 0.0, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 45.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 40.0, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 25.0, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 1.5825303819399998, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 1.6666666666699999}, "record_timestamp": "2018-08-03T09:09:48.911+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "1c7fcd534ea686ce9194a92bcb8ef8e4b86f2bac", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 75.0, "periode": "2018-06", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 2.9105615662, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 24.2031111111, "gare": 0.0555555555556, "nombre_trains_en_retard_30min": 18.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 141.928902628, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 16.3098214286, "nombre_trains_en_retard_60min": 3.0, "materiel_roulant": 0.25, "nombre_de_circulations_prevues": 804.0, "trafic": 0.08333333333330001, "maintenance": 0.33333333333299997, "retard_a_cause_gestion_gare": 8.33333333333, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 2.9105615662, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 1.38888888889, "mois": 6.0, "externes": 0.263888888889, "nombre_de_trains_annules": 157.0, "annee": "2018", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 26.3888888889, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 56.0, "voyageurs": 0.0138888888889, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 45.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 25.0, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 33.333333333300004, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 1.36555899021, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 5.555555555560001}, "record_timestamp": "2018-08-03T09:10:38.891+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "2a001cdac975aa62a0de1c28ff4177556fdc9fe1", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 161.0, "periode": "2017-06", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 12.1234375, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 36.2236024845, "gare": 0.04, "nombre_trains_en_retard_30min": 59.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 207.434375, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 23.6862745098, "nombre_trains_en_retard_60min": 22.0, "materiel_roulant": 0.8, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 648.0, "trafic": 0.0, "maintenance": 0.0, "retard_a_cause_gestion_gare": 0.0, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 0.0, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 0.0, "mois": 6.0, "externes": 0.16, "nombre_de_trains_annules": 8.0, "annee": "2017", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 16.0, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 102.0, "voyageurs": 0.0, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 118.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 80.0, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 44.8234463, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 3.6140625, "commentaire_facultatif_retards_a_l_arrivee": "Ce mois-ci, l'OD a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par:\nDu 1er au  31 : Travaux de Mouthiers (1088 TGV ; 6789\u2019)\nEntre le 6 et le 16 : D\u00e9rangement d\u2019aiguillages en raison des chaleurs \u00e0 Paris Montparnasse (79 TGV ; 1502\u2019)\nLe 10 : accident de personne en gare de Poitiers (13 TGV ; 236\u2019)\nLe 12 : Accident de personne sur la ligne grande vitesse \u00e0 St L\u00e9ger (103 TGV ; 5531\u2019)\nLe 19 : Difficult\u00e9s pour le centre de maintenance de fournir des rames compte tenu des retards (32 TGV ; 1006\u2019)\nLe 20 : D\u00e9rangement des installations sur la ligne grande vitesse \u00e0 St L\u00e9ger (24 TGV ; 280\u2019)\nLe 21 : Avarie cat\u00e9naire en sortie de la gare de Paris Montparnasse (63 TGV ; 2001\u2019)\nLe 26 : D\u00e9rangement de signalisation \u00e0 Monts (49 TGV ; 335\u2019)\nLe 27 : arrachement cat\u00e9naire \u00e0 Libourne (44 TGV ; 4345\u2019)", "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 4.0}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:18:04.419+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "d2e1bdf2017550dc078a622c8735f8be189671b3", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 118.0, "periode": "2017-11", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 4.77996183206, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 27.8607344633, "gare": 0.0666666666667, "nombre_trains_en_retard_30min": 32.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 147.513994911, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 15.8319892473, "nombre_trains_en_retard_60min": 13.0, "materiel_roulant": 0.188888888889, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 794.0, "trafic": 0.266666666667, "maintenance": 0.288888888889, "retard_a_cause_gestion_gare": 26.6666666667, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 28.8888888889, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 3.333333333329999, "mois": 11.0, "externes": 0.155555555556, "nombre_de_trains_annules": 8.0, "annee": "2017", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 15.555555555600002, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 62.0, "voyageurs": 0.0333333333333, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 74.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 18.8888888889, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 4.73776796974, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 1.31060220526, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 6.66666666667}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:09:14.696+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "73074d7215f21b2fcc80717756b3daefcd7605af", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 124.0, "periode": "2017-01", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 7.77864424057, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 25.697983871, "gare": 0.0555555555556, "nombre_trains_en_retard_30min": 35.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 204.617737003, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 18.2858585859, "nombre_trains_en_retard_60min": 6.0, "materiel_roulant": 0.175925925926, "service_international_tgv": "National", "nombre_de_circulations_prevues": 667.0, "trafic": 0.222222222222, "maintenance": 0.305555555556, "retard_a_cause_gestion_gare": 22.2222222222, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 30.5555555556, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 0.925925925926, "mois": 1.0, "externes": 0.231481481481, "nombre_de_trains_annules": 13.0, "annee": "2017", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 23.1481481481, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 66.0, "voyageurs": 0.00925925925926, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 71.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 17.592592592600003, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 35.776291079800004, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 1.78970438328, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 5.555555555560001}, "record_timestamp": "2018-04-30T14:22:38.879+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "dc93dc7fb7df233b5cfc53f0bd16944093307318", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 46.0, "periode": "2019-08", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 1.47349726776, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 30.6507246377, "gare": 0.0, "nombre_trains_en_retard_30min": 18.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 151.632513661, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 5.67369047619, "nombre_trains_en_retard_60min": 4.0, "materiel_roulant": 0.304347826087, "nombre_de_circulations_prevues": 737.0, "trafic": 0.108695652174, "maintenance": 0.260869565217, "retard_a_cause_gestion_gare": 10.8695652174, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 36.4419047619, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 2.1739130434800003, "mois": 8.0, "externes": 0.304347826087, "nombre_de_trains_annules": 5.0, "annee": "2019", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 30.4347826087, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 420.0, "voyageurs": 0.0217391304348, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 35.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 30.4347826087, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 26.0869565217, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 2.92087887067, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 0.0}, "record_timestamp": "2019-10-18T13:54:25.938+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "d6da263a3c893e2df93ce4672ccef62b82cf3912", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 61.0, "periode": "2019-09", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 1.33453865337, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 27.256284153, "gare": 0.0327868852459, "nombre_trains_en_retard_30min": 20.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 151.253117207, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 5.48917556346, "nombre_trains_en_retard_60min": 3.0, "materiel_roulant": 0.147540983607, "nombre_de_circulations_prevues": 806.0, "trafic": 0.245901639344, "maintenance": 0.262295081967, "retard_a_cause_gestion_gare": 24.5901639344, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 35.7324786325, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 1.6393442623, "mois": 9.0, "externes": 0.295081967213, "nombre_de_trains_annules": 4.0, "annee": "2019", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 29.5081967213, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 562.0, "voyageurs": 0.016393442623, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 39.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 14.754098360699999, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 26.229508196700003, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 3.69289276808, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 3.2786885245899997}, "record_timestamp": "2019-12-03T15:49:58.817+01:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "ac509c5ab633de7e7aba1189d0d3e1798fb770db", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 85.0, "periode": "2019-10", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 2.27063705698, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 28.5984313725, "gare": 0.0714285714286, "nombre_trains_en_retard_30min": 30.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 149.722745626, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 5.79543147208, "nombre_trains_en_retard_60min": 4.0, "materiel_roulant": 0.130952380952, "nombre_de_circulations_prevues": 784.0, "trafic": 0.130952380952, "maintenance": 0.22619047619, "retard_a_cause_gestion_gare": 13.095238095200001, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 34.4252688172, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 0.0, "mois": 10.0, "externes": 0.440476190476, "nombre_de_trains_annules": 41.0, "annee": "2019", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 44.0476190476, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 591.0, "voyageurs": 0.0, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 62.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 13.095238095200001, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 22.619047619, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 4.48497083894, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 7.14285714286}, "record_timestamp": "2020-01-13T16:57:29.922+01:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "85e887b498b2c7c087d97b547165c8d992401bdc", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 86.0, "periode": "2019-11", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 4.21372825576, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 34.3798449612, "gare": 0.0588235294118, "nombre_trains_en_retard_30min": 22.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 145.712270804, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 6.52852798054, "nombre_trains_en_retard_60min": 10.0, "materiel_roulant": 0.188235294118, "nombre_de_circulations_prevues": 738.0, "trafic": 0.164705882353, "maintenance": 0.305882352941, "retard_a_cause_gestion_gare": 16.4705882353, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 40.2825980392, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 4.705882352940001, "mois": 11.0, "externes": 0.235294117647, "nombre_de_trains_annules": 29.0, "annee": "2019", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 23.5294117647, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 548.0, "voyageurs": 0.0470588235294, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 68.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 18.8235294118, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 30.588235294100002, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 4.91927597555, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 5.882352941180001}, "record_timestamp": "2020-01-13T17:03:15.480+01:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "0c2a6a275f0fec28e57ffefbff82bd1921d0eed4", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 20.0, "periode": "2020-04", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 15.25, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 22.6766666667, "gare": 0.0, "nombre_trains_en_retard_30min": 3.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 153.891891892, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 7.18523809524, "nombre_trains_en_retard_60min": 0.0, "materiel_roulant": 0.0, "nombre_de_circulations_prevues": 92.0, "trafic": 0.0, "maintenance": 0.944444444444, "retard_a_cause_gestion_gare": 0.0, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 25.1588235294, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 0.0, "mois": 4.0, "externes": 0.0555555555556, "nombre_de_trains_annules": 55.0, "annee": "2020", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 5.555555555560001, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 35.0, "voyageurs": 0.0, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 15.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 0.0, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 94.4444444444, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 6.76576576577, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 0.0}, "record_timestamp": "2020-06-30T17:58:17.065+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "638a2f30a08b468ae050bde6bcd2abef4a4977d5", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 82.0, "periode": "2019-12", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 7.56956521739, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 24.7705284553, "gare": 0.025, "nombre_trains_en_retard_30min": 15.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 146.394648829, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 7.81034482759, "nombre_trains_en_retard_60min": 5.0, "materiel_roulant": 0.1, "nombre_de_circulations_prevues": 366.0, "trafic": 0.025, "maintenance": 0.6125, "retard_a_cause_gestion_gare": 2.5, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 31.2537037037, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 2.5, "mois": 12.0, "externes": 0.2125, "nombre_de_trains_annules": 67.0, "annee": "2019", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 21.25, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 232.0, "voyageurs": 0.025, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 54.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 10.0, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 61.25000000000001, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 5.9102006689, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 2.5}, "record_timestamp": "2020-04-08T13:51:44.486+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "d9448642906b5f460c8aa285c03b2c2cc156a890", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 77.0, "periode": "2020-03", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 5.4014573991, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 24.0032467532, "gare": 0.106666666667, "nombre_trains_en_retard_30min": 18.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 146.943946188, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 2.98936781609, "nombre_trains_en_retard_60min": 3.0, "materiel_roulant": 0.146666666667, "nombre_de_circulations_prevues": 501.0, "trafic": 0.173333333333, "maintenance": 0.386666666667, "retard_a_cause_gestion_gare": 17.3333333333, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 30.3882352941, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 4.0, "mois": 3.0, "externes": 0.146666666667, "nombre_de_trains_annules": 55.0, "annee": "2020", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 14.666666666700001, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 348.0, "voyageurs": 0.04, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 51.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 14.666666666700001, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 38.6666666667, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 2.20459641256, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 10.666666666700001}, "record_timestamp": "2020-06-30T17:57:33.545+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "e455782c4b7771b729687521f37cb1d717962e1a", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 146.0, "periode": "2020-01", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 8.83321596244, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 24.8706621005, "gare": 0.0425531914894, "nombre_trains_en_retard_30min": 36.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 147.51584507, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 3.4946743295, "nombre_trains_en_retard_60min": 9.0, "materiel_roulant": 0.0851063829787, "nombre_de_circulations_prevues": 616.0, "trafic": 0.0354609929078, "maintenance": 0.716312056738, "retard_a_cause_gestion_gare": 3.54609929078, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 30.9925925926, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 1.41843971631, "mois": 1.0, "externes": 0.106382978723, "nombre_de_trains_annules": 48.0, "annee": "2020", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 10.638297872299999, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 435.0, "voyageurs": 0.0141843971631, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 99.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 8.51063829787, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 71.6312056738, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 2.56003521127, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 4.25531914894}, "record_timestamp": "2020-06-30T17:55:55.985+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "b9cd2d7fc58a9584f318c4a035f572a48abb9067", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 56.0, "periode": "2020-02", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 2.22666666667, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 21.6172619048, "gare": 0.0909090909091, "nombre_trains_en_retard_30min": 8.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 147.564788732, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 2.62841043891, "nombre_trains_en_retard_60min": 3.0, "materiel_roulant": 0.0545454545455, "nombre_de_circulations_prevues": 716.0, "trafic": 0.145454545455, "maintenance": 0.490909090909, "retard_a_cause_gestion_gare": 14.5454545455, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 28.6619791667, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 0.0, "mois": 2.0, "externes": 0.218181818182, "nombre_de_trains_annules": 6.0, "annee": "2020", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 21.8181818182, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 562.0, "voyageurs": 0.0, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 32.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 5.45454545455, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 49.0909090909, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 1.97307511737, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 9.09090909091}, "record_timestamp": "2020-06-30T17:56:56.965+02:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "d607ac224f0c343ac354770dab13137203ddf12d", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 36.0, "periode": "2020-05", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 4.36333333333, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 26.2458333333, "gare": 0.030303030303, "nombre_trains_en_retard_30min": 10.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 145.522222222, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 2.13121212121, "nombre_trains_en_retard_60min": 6.0, "materiel_roulant": 0.121212121212, "nombre_de_circulations_prevues": 325.0, "trafic": 0.0909090909091, "maintenance": 0.636363636364, "retard_a_cause_gestion_gare": 9.09090909091, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 43.5101449275, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 0.0, "mois": 5.0, "externes": 0.121212121212, "nombre_de_trains_annules": 55.0, "annee": "2020", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 12.121212121200001, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 220.0, "voyageurs": 0.0, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 23.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 12.121212121200001, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 63.63636363639999, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 1.6487037037, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 3.0303030303000003}, "record_timestamp": "2020-11-25T11:55:20.567+01:00"},{"datasetid": "regularite-mensuelle-tgv-aqst", "recordid": "0a5e9ad5e9b9fe868416e0ffd543ddfc95d93a1a", "fields": {"nombre_de_trains_en_retard_a_l_arrivee": 43.0, "periode": "2020-06", "gare_d_arrivee_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "BORDEAUX ST JEAN", "retard_moyen_de_tous_les_trains_a_l_arrivee_min": 1.69948006932, "retard_moyen_des_trains_en_retard_a_l_arrivee_min": 28.6081395349, "gare": 0.0540540540541, "nombre_trains_en_retard_30min": 14.0, "duree_moyenne_du_trajet_min_telle_que_prevue": 149.201039861, "retard_moyen_des_trains_en_retard_au_depart_min": 2.59882434302, "nombre_trains_en_retard_60min": 5.0, "materiel_roulant": 0.378378378378, "nombre_de_circulations_prevues": 610.0, "trafic": 0.027027027027, "maintenance": 0.27027027027, "retard_a_cause_gestion_gare": 2.7027027027000003, "retard_moyen_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 36.4293103448, "retard_a_cause_prise_en_compte_voyageurs": 0.0, "mois": 6.0, "externes": 0.27027027027, "nombre_de_trains_annules": 33.0, "annee": "2020", "gare_de_depart_en_majuscules_sans_espaces_si_tiret": "PARIS MONTPARNASSE", "retard_pour_cause_externes": 27.027027027, "nombre_de_trains_en_retard_au_depart": 482.0, "voyageurs": 0.0, "nombre_trains_en_retard_15min_si_liaison_concurrencee_par_vol": 29.0, "retard_a_cause_materiel_roulant": 37.837837837799995, "retard_a_cause_infrastructure_ferroviaire": 27.027027027, "retard_moyen_de_tous_les_trains_au_depart_min": 2.09612940497, "retard_a_cause_gestion_en_gare_et_reutilisation_de_materiel": 5.40540540541}, "record_timestamp": "2020-11-25T11:55:26.863+01:00"}]